武漢肺炎一周年 黨政府向醫護發信追回罷工期間薪金

醫管局員工陣線稱收到醫管局信件追收去年罷工缺勤薪金

香港醫管局員工陣線主席余慧明表示，收到醫管局的信件，追收他們去年2月罷工期間，缺勤時收到的薪金，表示他們可以支票形式向醫管局繳回相關款項，或在今用二月份的薪金中扣除。

信中列明有關員工缺勤的日子及基本薪金及需繳回金額。余慧明在社交網站批評，事隔一年醫管局仍在責怪同事未有戴好裝備或聚餐等，反問醫管局高層有無進入隔離團隊以及有無承受過隨時感染的壓力，是否整年都不可與非同住家人或朋友見面。她說，醫護人員是人而並非機器，質疑如果醫管局認為事態嚴重，為何未有一早向政府施壓封關。

醫管局決定早前向經核實曾於去年2月3日至7日期間缺勤的員工，收回已付予員工的相關工資，同時決定不會就此作出其他人力資源方面的跟進